<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>  
<resources>

    <marcoZeroName>Marco Zero</marcoZeroName>
    <marcoZeroCoordinates>-8.067654,-34.8515699</marcoZeroCoordinates>
    <marcoZeroAddress>Endereço: Avenida Alfredo Lisboa, s/n - Recife, PE, 50030-150</marcoZeroAddress>
    <marcoZeroMap>marco_zero_map</marcoZeroMap>
    <marcoZeroResume>Marco Zero é o local em que Recife nasceu e serve como ponto inicial das estradas de Pernambuco.</marcoZeroResume>
    <marcoZeroHistory>Marco Zero é o local em que Recife nasceu e serve como ponto inicial das estradas de Pernambuco.  Do Marco Zero, olhando para o mar, se vê o Parque das Esculturas: um conjunto de peças de cerâmica produzidas pelo artista plástico Francisco Brennand onde se destaca a Coluna de Cristal. Inaugurada em 2000, a instalação foi feita em homenagem aos 500 anos de Descobrimento do Brasil. Há um porto no local de onde é possível fazer a travessia de barco para o parque a fim de ver as obras de perto.</marcoZeroHistory>
    <marcoZeroImage>marco_zero</marcoZeroImage>
    <marcoZeroActivityText>
        O Marco Zero é aberto ao público, lá se pode encontrar:\n
        \n
        <b>Centro de Artesanato de Pernambuco\n</b>
        Avenida Alfredo Lisboa, s/n, Armazém 11, Recife Antigo\n
        Fone: (81) 3181-3451\n
        www.artesanatodepernambuco.pe.gov.br\n
        Aberto diariamente, das 10h às 20h\n
        Entrada gratuita\n
        \n
        <u>Caixa Cultural Recife\n</u>
        Avenida Alfredo Lisboa, 505, Recife Antigo\n
        Fone: (81) 3425-1906\n
        www.caixacultural.com.br\n
        Aberto de terça-feira a sábado, das 10h às 20h; aos domingos, das 10h às 18h\n
        Entrada gratuita\n
    </marcoZeroActivityText>

    <brennandName>Oficina Brennand</brennandName>
    <brennandCoordinates>-8.052721,-34.973859</brennandCoordinates>
    <brennandAddress>Endereço: Propriedade Santos Cosme e Damião, S/N - Várzea, Recife - PE, 50740-970</brennandAddress>
    <brennandMap>brennand_map</brennandMap>
    <brennandResume>Surgindo das ruínas da antiga fábrica Cerâmica São João, o acervo conta com mais de duas mil peças, entre esculturas e pinturas.</brennandResume>
    <brennandHistory>Surgindo das ruínas da antiga fábrica Cerâmica São João, o acervo conta com mais de duas mil peças, entre esculturas e pinturas.</brennandHistory>
    <brennandImage>brennand</brennandImage>
    <brennandActivityText>
        HORÁRIO DE FUNCIONAMENTO\n
        De segunda a quinta-feira, das 8h às 17h.\n
        sexta-feira, das 8h às 16h.\n
        Fecha sábado, domingo e feriado.\n
        \n
        INGRESSOS\n
        R$ 10, inteira.\n
        R$ 5, meia (estudantes, professores e pessoas acima de 60 anos).\n
    </brennandActivityText>

    <museuDePernambucoName>Museu do Estado de Pernambuco</museuDePernambucoName>
    <museuDePernambucoCoordinates>-8.04476,-34.901748</museuDePernambucoCoordinates>
    <museuDePernambucoAddress>Endereço: Av. Rui Barbosa, 960 - Graças, Recife - PE, 52050-000</museuDePernambucoAddress>
    <museuDePernambucoMap>museu_de_pernambuco_map</museuDePernambucoMap>
    <museuDePernambucoResume>Atualmente o acervo do Museu do Estado possui mais de 14 mil itens acervo com peças importantes do período Colonial e também do período holandês.</museuDePernambucoResume>
    <museuDePernambucoHistory>No palacete do século XIX onde viveu o filho do Barão de Beberibe, funciona desde 1929 o Museu do Estado de Pernambuco. Atualmente o acervo do Museu do Estado possui mais de 14 mil itens acervo com peças importantes do período Colonial e também do período holandês.  O MEPE inaugurou recentemente o Palacete Estácio Coimbra, espaço que irá retratar como era um casario pernambucano durante o século XIX.</museuDePernambucoHistory>
    <museuDePernambucoImage>museu_de_pernambuco</museuDePernambucoImage>
    <museuDePernambucoActivityText>
        HORÁRIO DE FUNCIONAMENTO:\n
        Terça a sexta das 9h às 17h\n
        Sábados e domingos das 14h às 17h\n
        \n
        INGRESSOS:\n
        R$ 5,00 (inteira) e R$ 2,50 (meia)
    </museuDePernambucoActivityText>

    <sinagogaName>Sinagoga Kahal Zur Israel </sinagogaName>
    <sinagogaCoordinates>-8.061834,-34.871424</sinagogaCoordinates>
    <sinagogaAddress>Endereço: Rua do Bom Jesus, 197 - Recife, 50030-170</sinagogaAddress>
    <sinagogaMap>sinagoga_map</sinagogaMap>
    <sinagogaResume>Suas instalações compreendem hoje o Centro Judaico de Pernambuco tornando o Nordeste do Brasil a "Terra Prometida" para cristãos-novos e judeus ibéricos nos séculos XVI e XVII.</sinagogaResume>
    <sinagogaHistory>Suas instalações compreendem hoje o Centro Judaico de Pernambuco.Funcionou em Pernambuco durante o período de dominação holandesa(1630 a 1657). O Nordeste do Brasil foi a "Terra Prometida" para cristãos-novos e judeus ibéricos nos séculos XVI e XVII. A ocupação holandesa no Recife trouxe grande número de judeus portugueses de Amsterdã. Com eles, inúmeros cristãos-novos e descendentes que já viviam no Recife retornaram ao judaísmo, formando algumas congregações. Entre elas, a Kahal Zur Israel, Primeira Sinagoga das Américas.</sinagogaHistory>
    <sinagogaImage>sinagoga</sinagogaImage>
    <sinagogaActivityText>
        HORÁRIO DE FUNCIONAMENTO:\n
        Terça a sexta feira: das 9h às 17h (entrada até às 16:30h)\n
        Domingo: das 14h às 18h (entrada até às 17:30h)\n
    </sinagogaActivityText>

    <forteCincoPontasName>Forte das Cinco Pontas</forteCincoPontasName>
    <forteCincoPontasCoordinates>-8.0717312,-34.88096</forteCincoPontasCoordinates>
    <forteCincoPontasAddress>Endereço: Praça das Cinco Pontas, s/n - São José, Recife - PE, 50020-500</forteCincoPontasAddress>
    <forteCincoPontasMap>forte_cinco_pontas_map</forteCincoPontasMap>
    <forteCincoPontasResume>O local funciona como Centro Turístico e abriga o Museu da Cidade do Recife e o Teatro do Forte.</forteCincoPontasResume>
    <forteCincoPontasHistory>Foi construído em 1630 pelos holandeses. Originalmente, era feito de taipa. Os portugueses o chamavam de Forte das Cacimbas. A fortaleza foi totalmente destruída em 1677 e restaurada por Fernandes Vieira, desta vez, reconstruído com apenas quatro pontas. No também denominado Forte de São Tiago, encontra-se um monumento em homenagem a Frei Caneca, que foi líder da Confederação do Equador. O local também funciona como Centro Turístico e abriga o Museu da Cidade do Recife e o Teatro do Forte.</forteCincoPontasHistory>
    <forteCincoPontasImage>forte_cinco_pontas</forteCincoPontasImage>
    <forteCincoPontasActivityText>
        HORÁRIO DE FUNCIONAMENTO:\n
        terça a sexta-feira das 9h às 16h30\n
        sábados e domingos e feriados das 13h30 às 17h\n
    </forteCincoPontasActivityText>

</resources>